同老母同一間公司

2019 fresh grad未開始搵工。咁老母今日同我講話佢公司有個人就走，就問我要唔要入去做。個職位本身淨係請有經驗既人，所以其實我都好驚入咗去但根本冇能力勝任，會唔心安理得同埋影衰老母。加上同自己阿媽同一間公司，所有嘢好似會變得好奇怪同柒（雖然唔同department）lunch一齊/唔一齊食好奇怪，當私人時間同自己阿媽傾公事又係唔知想點

同埋入到去應該會有閒言閒語（已經想像到比人恥笑靠母幹、裙腳仔）但個職位應該幾好pay，如果我用自己能力喺出面搵應該會少成5k人工。

請問如果係你哋會點揀？

太子爺幫daddy打工算唔算群腳？

老閪都做，到時發現冇能力/唔掂先走

真

唔算掛間公司係你daddy開？應該係家族生意，啲員工都唔敢笑9你。但我老母只係個打工仔

如果真係唔岩做 用呢份人工跳出去都易行好撚多

睇嚟大家都覺得錢>一切得我呢啲入世未深既細蚊仔咁介懷人哋目光

出嚟做嘢最緊要
《唔做屋企人介紹同嘅工》

基本上做得好都只會歸功俾你屋企人，做得差嘅話更加會怪你屋企人，人唔會睇到你真正嘅實力。咁樣對你嘅能力自己評估自己同埋人哋評估你都係唔公平，咁點解要俾個陷阱你自己同埋你嘅屋企人？其實介紹人同比介紹姐都存在好大壓力。一定要搵到一個舞台俾自己係自己建立比自己嘅！加油

少5千就係少5千 返工都係為出糧 錢行頭
何況做落到時真係唔岩既
你起碼叫有經驗 跳出去都嗌得返呢個價

要預左比其他人話你係裙腳仔，暗地裡一定會咁講

做一年之後走
拎住個價再搵工

個價如何
係咪你想做而有意長遠發展嘅行業
係就狗衝，做一年就跳

我見你話巴打睇重錢
但係其實個重點唔係多5k人工本身
而係突出嚟嘅5k人工背後代表你轉工嘅時候可以話比人知你新freshgrad都已經值呢個價錢
我覺得淨係呢點都值得入去搏一搏
（除非你係廢到比人炒）

好正常，不嬲大把工都係靠關係請人

舊公司有條仔做緊audit assistant，得個中七畢業，其他人全部accounting degree，佢老母係hr manager，我地日日笑9佢裙腳仔，由佢自生自滅，無人同佢食飯講野

唔比人知又得唔得，啲高層鍾意擺卧底係公司

返工唔為錢返乜柒工

日日同媽咪食飯

俾人話群腳咪群腳
其實你個人做到野咪得
唔係係乜都阿媽阿媽
有自己獨立能力咪唔會俾人話

有後門都唔走 直頭叫on9
你洗鳩理人諗咩
做左先諗， 你阿媽應該有番咁上下人脈
唔係點開呢個後門比你
其實你可以放心， 香港人無咁得閒理隔離果個係點入黎， 佢地只會計較邊個人工高d

認真回你

高5K請你？
你老細同你老母有路架？

嗱，比個建議你
得閒去老細房執下頭髮
同自己對比下DNA
可能有驚人發現

唔使唔好意思，成功靠父(母)幹幾時都一樣，連Bill Gate都係靠老母先上到位，有乜唔好意思？

好多人話無錢有乜資格生仔，我就話錢唔重要，無能力幫仔女拉人脈先至唔好學人生仔

有邊個成功人士冇靠關係去起步

唔take 你就後悔

再者你阿媽都叫你去 我唔覺份工係真係technical 到要夠哂經驗先做得起

你有唔明返屋企又有老母教你

俾盡你3 個月咪又係上到手

請左你先算啦

我都驚錯過咗既話 之後後悔冇搏一舖

個audit仔好慘

驚好耐先上手 畀麻煩人 影衰阿媽

份份工都話要經驗架啦
到頭黎咪又係做果D野
多5K老閪都做左先 唔岩既一年後再跳
拎住15K搵工同拎20K搵工差好遠架
人地都係睇你人工判斷你既工作能力
有老母照住咪幾好 總過對住個單身老女人啦

有咩咁慘，一個人去到個唔適合既環境就係咁架啦，根本書都未讀得成，英文又差，得d中學會計知識點做

可能未夠3個月就畀人炒咗 不過你呢段嘢比咗我好大信心 thx巴打

最好扮唔識

介唔介意講邊行

做啦 撈1年先再跳槽

點解？

睇唔起人無degree仲聲大大

如果果工種係你好想試既。。就去試下。。
入到去好好努力。。預左難捱有說話聽。。
不過如果唔係真係咁想做份工，無謂要媽咪介紹，入到去你又唔想做又聽閒言閒語，媽咪又有壓力。。

你唔講 邊個知係你老母

唔講鬼知佢係你啊媽

知道

啲高層阿頭一定會知 同埋都冇諗住刻意隱瞞（定係應該瞞得就瞞？）

有人射住點解唔做
公司cow埋囡重得

你媽咪叫你入去做，咁你都要見得成份工先入倒去做㗎。
你媽咪只係比緊個機會你，你自己有無能力把握就睇你自己，唔洗怕人話你裙腳，咁唔通你廢人一個hr都請咩....
所以試咗先，唔洗理人點諗

我係杞人憂天咗啲 應該真係請咗至擔心

做一年出去跳好好撚多啦

唔敢想像

佢地想做都無得做
唯有茶餘飯後暗地裏話你

可以試下

利申:走過後門，依加轉工做埋super

第一份工已經係後門？

咪係
唔單止睇唔起人仲要笑鳩人杯葛人

從來上位者未必為有能者

我差唔多全家都同一間公司,每次遲到就被人狂call黎屌,對其他同事唔會咁
成日話自己人要做好榜樣

其實唔周圍講，正常做野，唔會有人話你

好似

你媽平砍連擊帶順劈你喜歡嗎？ ...

食完lunch 有膝枕坐 好治癒

你咪保持低調咪話人知你老母都係度做囉...
然後做夠一定時間拎住多5k既人工搵下一份～

群腳仔湯包？

以轉行黎講，算係第一份。
做左三年閃人，下一份已經有人under自己

請你先算啦

老閪都做啊
拎多5k之後轉工易行好多

唔洗咁介意人地目光
提住自己只係為人工

伯母好高職位？唔高點叫裙腳仔

同佢講唔好公開你地關係咪得
不過老母多數大喇叭

即恥笑
靠母幹、裙腳仔
好PAY咪得囉,你理得人姐

怪唔知你叫尷尬發射站
我見到你嘅思路都為你人生感到尷尬

唔好諗到你嘅出現，你嘅入職會令人高度關注
最重要係你做事能力
英雄莫問出處
你正正經經番工學野認真工作咪得囉

你自己又驚比人話靠關係話裙腳
但又調番轉問人係咪要隠藏關係

如果你唔虛心學習 去令自己對得住呢份人工
再加上有乜事就喺公司搵老母求救 唔學獨立

你咪會變比人背後笑同廢事理你嗰d裙腳仔囉
大個仔喇好無

有咩事畀老頂鬧仲可以話:"我要話畀媽咪聽呀"
咁先係裙腳仔o既極致

除非你其他一份工都搵唔到，唔係老西都唔好做
群腳仔

有得老豆老母照住唔知幾幸福
人地講兩句你冇左忽肉？

我個名又真係咁既意思btw屌得好

個個當你狗咁撚 , 肯定比屎你食 陰鳩你

又唔係你娘親 interview 你，你坐得正個位係你能力嚟喎

發現無能力都要做 反正帶左老母返工

如果叫佢唔好講，佢應該會話：怕咩畀人知！去到邊有冇人介紹都有人事關係。

錯在幫佢搵Audit assistant
如果係OA根本冇人理

最壞打算真係畀人辦公室欺凌

喺屋企已經俾老母管住晒, 返到公司仲要俾老母管?

你老母喺公司做咩post 先? 如果喺斟茶清潔呀姐就算吧啦.

除非佢係老細, 你係太子仔, 否則都係咪搞

喺屋企已經俾老母管住晒, 返到公司仲要俾老母管?

你老母喺公司做咩post 先? 如果係斟茶清潔呀姐就算吧啦.

除非佢係老細, 你係太子仔, 否則都係咪搞

不知幾多人想有後門走, 珍惜機會, 唔識未學到識囉

唔好比人知咪得

你會將人際關係表貼係個頭到周圍行既咩

唔好只睇錢，要考慮兩樣嘢：

第一，份工你係咪有興趣同有冇信心可以勝任，如果冇，你會好難捱，同事見你冇能力只靠關係，亦可能排擠你，日子會好難過

第二，要睇吓你同伯母會唔會工作上有interaction，有嘅話其實幾尷尬，又可能有磨擦，返到屋企面左左就無謂啦

公司大把廢人老屎忽
不過同老母同公司好撚老尷

你不如問你呀媽
如果有個同事 一睇就知唔夠料坐呢個位
係走後門入黎做 佢會覺得點

事實上好多人係靠關係入公司
但當你靠完關係 又無個個能力
除非你個位係junior
如果唔係你都唔洗指意
其他同事會教你野 同你食飯

你呀媽個間本身係人地家族企業另計
入面本身就多廢物

重點係份工幫你儲到cv
其他工冇人知你靠呀媽先入到去逗呢份糧
當係踏腳石你之後嘅路都好行好多
閒言閒語受一年半載冇乜所謂啦

若要生活好 咪撚信老母

打工仔....打工仔對你咁好

有degree仲唔入big4做，我會笑返你轉頭囉

冇人叫你開咪話俾人知你老母係同事

+1

比我就肯定唔會做

你自己就睇情況
你覺得冇嘢就冇嘢啦

俾人笑下多5k 老閪都做
你估而加返工係返學咩
俾人杯有咩所謂 收工又係一條好漢

做 番工有人蝦你即該去搵老母

雖然唔想推啲冇用po阻住有需要資訊，但

老幾都做咗先，攞呢個高人工R出面第二啲offer

大公司定細公司？大公司既話覺得冇所謂
我都試過番intern番呀媽公司
入到去扮唔識
呀媽啲friend識我既都好識做，last day先相認

其實好正常 唔洗諗太多

兩睇啦
之前同老母同一公司做野
可能我d同事 佢都識
所以多左野講 關係好左
如果驚影響自己屋企人咪努力d
同一間公司冇問題既
做好自己 人地就冇閒言閒語

有個朋友條仔就係幫自己老母間公司做野
人工都係fresh grad價
跟住條女成日同佢嘈
話如果冇左佢老母
條仔喺出面就好似冇自己作為
唔想佢靠佢屋企人
我個朋友就覺得好冇安全感

你要奶埋袋底先啱

仲要個女仔fd同佢老母唔多夾
佢條仔永遠都俾佢老母控制住咁
跟住個女仔就覺得佢唔重視佢(下刪1000字）

所以都幾麻煩

So?佢地妒忌自己無啫有嘅話實9成日都寧願跟